<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Hespress Français</title>
	<atom:link href="https://fr.hespress.com/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://fr.hespress.com</link>
	<description>Quand l&#039;actualité vient à vous</description>
	<lastBuildDate>Sat, 31 Jul 2021 20:45:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>

<image>
	<url>https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2019/02/cropped-fav-300x300.png</url>
	<title>Hespress Français</title>
	<link>https://fr.hespress.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Discours du trône -Texte intégral-</title>
		<link>https://fr.hespress.com/217413-discours-du-trone-texte-integral-2.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/217413-discours-du-trone-texte-integral-2.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Oum El Ghit Boussif]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 20:37:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[discours du Trône]]></category>
		<category><![CDATA[Roi Mohammed VI]]></category>
		<category><![CDATA[Texte intégral]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=217413</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Roi Mohammed VI a adressé, mercredi, un Discours à la Nation à l’occasion du 22-ème anniversaire de son intronisation. Ci-après le texte intégral du discours: « Louange à Dieu, Prière et salut sur le Prophète, Sa famille et Ses compagnons. Cher peuple, C’est avec une immense fierté que nous commémorons aujourd’hui le vingt-deuxième anniversaire de [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217413-discours-du-trone-texte-integral-2.html">Discours du trône -Texte intégral-</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le Roi Mohammed VI a adressé, mercredi, un Discours à la Nation à l’occasion du 22-ème anniversaire de son intronisation.</strong></p>
<p>Ci-après le texte intégral du discours:</p>
<p>« Louange à Dieu, Prière et salut sur le Prophète, Sa famille et Ses compagnons.</p>
<p>Cher peuple,</p>
<p>C’est avec une immense fierté que nous commémorons aujourd’hui le vingt-deuxième anniversaire de la Fête du Trône. Et cette célébration est un motif de satisfaction à plus d’un titre.</p>
<p>De fait, la Fête du Trône symbolise le pacte sacré de la Beia et témoigne de l’indéfectible symbiose qui unit, depuis toujours et en toute circonstance, les Sultans et les Rois du Maroc aux fils de leur peuple.</p>
<p>Pays séculaire, le Maroc est une nation unie, façonnée par une histoire commune.</p>
<p>Il puise sa force dans la cohésion nationale et l’adhésion unanime de ses composantes autour de ses symboles sacrés.</p>
<p>Il tire aussi sa puissance de ses institutions et de ses citoyens qui s’emploient, par leurs compétences et leurs initiatives, à développer, à faire progresser leur pays et à défendre son unité, sa stabilité.</p>
<p>Fort de ce capital humain et civilisationnel en perpétuel renouvellement, notre pays a réussi, au fil de sa longue histoire, ancienne et moderne, à relever les défis et à surmonter les épreuves.</p>
<p>Cher peuple,</p>
<p>Nous tenons en tout premier lieu à renouveler nos remerciements à tous les acteurs du secteur sanitaire, public, privé et militaire, ainsi qu’aux forces de sécurité et aux pouvoirs publics pour leur sens élevé des responsabilités et leur dévouement dans la lutte menée contre la pandémie de COVID 19.</p>
<p>Pour tous, la période est difficile. Et elle l’est également pour Moi personnellement, à l’égal de tout citoyen. Elle l’est pour Ma famille. Et soyez assurés que Je connais la détresse des Marocains et que J’en souffre comme eux, partageant totalement leur ressenti en pareilles circonstances.</p>
<p>En dépit de l’impact négatif laissé par la pandémie sur les projets et les activités économiques et sur la situation matérielle et sociale de nombreux citoyens, et afin d’en amortir le choc, Nous nous sommes efforcé de trouver des solutions.</p>
<p>Ainsi, depuis l’apparition de la pandémie et afin d’en amortir le choc, Nous avons pris l’initiative de créer un Fonds spécial qui a emporté l’adhésion spontanée des citoyens.</p>
<p>En outre, Nous avons initié un plan ambitieux de relance économique, destiné à soutenir les petites et les moyennes entreprises touchées par la crise, à préserver les emplois et à protéger le pouvoir d’achat des ménages à travers l’attribution d’aides financières directes.</p>
<p>Nous avons également créé le Fonds Mohammed VI pour l’Investissement dont l’objectif est de faire redémarrer les activités productives, d’accompagner et financer les différents projets d’investissement.</p>
<p>Cher peuple,</p>
<p>Aujourd’hui, nous pouvons être fiers à plusieurs titres : le Maroc a relevé un défi de taille en remportant « la bataille pour l’accès aux vaccins ». La campagne nationale de vaccination, à laquelle les citoyens répondent massivement se déroule de manière efficace et remarquable.</p>
<p>Convaincu que la souveraineté sanitaire est une composante essentielle de la sécurité stratégique du pays, Nous avons lancé un projet d’avant-garde pour la fabrication de vaccins, de médicaments et de matériel médical, indispensables pour le Maroc.</p>
<p>Néanmoins, rappelons que la pandémie subsiste et que la crise n’est pas encore terminée. C’est la raison pour laquelle nous devons tous rester vigilants, en nous attachant constamment au respect des consignes édictées par les autorités publiques.</p>
<p>Cher peuple,</p>
<p>Grâce à cet effort collectif, l’économie nationale affiche des signes encourageants qui annoncent qu’elle est en bonne voie de récupérer la plénitude de ses capacités.</p>
<p>Par la grâce du Dieu, l’embellie s’est renforcée à la faveur d’une bonne campagne agricole. Cette véritable manne du Seigneur, en contribuant à assurer la disponibilité des produits agricoles à l’échelle nationale, a apporté calme et sérénité aux citoyens.</p>
<p>Cette évolution significative intervient dans un contexte prometteur, avec la présentation des travaux de la Commission spéciale sur le modèle de développement, dont les propositions ouvrent en effet la voie à une nouvelle étape dans le processus d’accélération du décollage économique et de consolidation du projet de société que Nous voulons pour notre pays.</p>
<p>La Commission a réalisé un travail louable et mené un processus national auquel se sont associées les forces vives du pays : partis politiques, instances économiques, syndicales et sociales, structures de la société civile, et citoyens.</p>
<p>A l’instar de la phase de conception de ce modèle, Nous estimons que celle de sa mise en œuvre relève d’une responsabilité nationale nécessitant la mobilisation des potentialités de la Nation et l’implication de toutes ses compétences, notamment celles qui, au cours des prochaines années, seront appelées à exercer des responsabilités gouvernementales et des mandats publics.</p>
<p>Notre souhait est que « le Pacte national pour le développement » constitue le cadre de référence pour définir les principes et les priorités du pays en matière de développement, et qu’il forme le socle d’un pacte économique et social, propre à impulser une nouvelle révolution du Roi et du peuple.</p>
<p>En tant que Garant des intérêts de la Nation et des citoyens, Nous veillerons à accompagner la mise en œuvre opérationnelle de ce modèle, avec les dispositions et les mécanismes nécessaires à cet effet.</p>
<p>Cher peuple,</p>
<p>En parallèle avec les initiatives de développement menées au niveau interne, et avec une égale détermination, le Maroc s’attache à poursuivre ses efforts sincères pour consolider la sécurité et la stabilité dans son environnement africain et euro-méditerranéen, et plus particulièrement dans son voisinage maghrébin.</p>
<p>Dans le droit fil de cette approche, Nous renouvelons Notre invitation sincère à Nos frères en Algérie, pour œuvrer de concert et sans conditions à l’établissement de relations bilatérales fondées sur la confiance, le dialogue et le bon voisinage.</p>
<p>En effet, l’état actuel de ces relations ne Nous satisfait guère car il ne sert en rien les intérêts respectifs de Nos deux peuples. Il est même jugé inacceptable par bon nombre de pays.</p>
<p>Entre deux pays voisins et deux peuples frères, l’état normal des choses, c’est Notre conviction intime, est que les frontières soient et demeurent ouvertes.</p>
<p>En effet, leur fermeture heurte un droit naturel et un principe juridique authentique, consacré par les instruments internationaux, notamment le Traité de Marrakech, texte fondateur de l’Union du Maghreb Arabe qui prévoit la libre circulation des personnes, des services, des marchandises et des capitaux entre les pays constitutifs de l’espace maghrébin.</p>
<p>Je n’ai eu de cesse, depuis 2008, de clamer haut et fort cette idée et de la réaffirmer à maintes reprises et en diverses occasions.</p>
<p>A cet égard, force est de constater que ni Son Excellence, l’actuel président algérien, ni l’ex-président, ni Moi-même ne sommes à l’origine de cette décision de fermeture.</p>
<p>Néanmoins, devant Dieu, l’Histoire et nos concitoyens, nous sommes responsables politiquement et moralement de la persistance du statu quo.</p>
<p>Or, aucune logique ne saurait expliquer la situation présente, d’autant que les raisons ayant conduit à la fermeture des frontières sont totalement dépassées et n’ont plus raison d’être aujourd’hui.</p>
<p>Nous ne voulons ni faire des reproches, ni donner des leçons à quiconque. Nous nous percevons plutôt comme des frères qu’un corps intrus a divisés, alors qu’il n’a aucune place parmi nous.</p>
<p>Par ailleurs, d’aucuns soutiennent l’idée erronée que l’ouverture des frontières apporterait seulement un cortège de malheurs et de problèmes, à l’Algérie et au Maroc. A l’ère de la communication et des nouvelles technologies, personne ne peut donner crédit à pareils discours.</p>
<p>De fait, la fermeture des frontières ne rompt pas la communication profonde entre les deux peuples. Mais elle nourrit plutôt une fermeture d’esprit, amplifiée par l’influence néfaste des contrevérités relayées par certains médias, telle, celle selon laquelle la pauvreté serait le lot des Marocains dont les moyens de subsistance se résumeraient à la contrebande et au narcotrafic.</p>
<p>Chacun peut vérifier l’inexactitude de ces allégations : la communauté algérienne qui réside dans notre pays, les Algériens d’Europe et les Algériens d’Algérie qui se rendent au Maroc savent ce qu’il en est et ne se laissent pas abuser par ces contrevérités.</p>
<p>A ce propos, Je rassure Nos frères en Algérie : vous n’aurez jamais à craindre de la malveillance de la part du Maroc qui n’est nullement un danger ou une menace pour vous. En fait, ce qui vous affecte nous touche et ce qui vous atteint nous accable.</p>
<p>Aussi, Nous considérons que la sécurité et la stabilité de l’Algérie, et la quiétude de son peuple sont organiquement liées à la sécurité et à la stabilité du Maroc.</p>
<p>Corollairement, ce qui touche le Maroc affecte tout autant l’Algérie ; car les deux pays font indissolublement corps.</p>
<p>La vérité est que le Maroc et l’Algérie sont tous deux confrontés aux problèmes de l’immigration, de la contrebande, du narcotrafic et de la traite des êtres humains.</p>
<p>Les bandes qui s’adonnent à ces activités criminelles sont notre véritable ennemi commun. Si, ensemble, nous nous attelons à les combattre, nous parviendrons à mettre fin à leurs agissements en extirpant leur mal à la racine.</p>
<p>Par ailleurs, Nous déplorons les tensions médiatiques et diplomatiques qui agitent les relations entre le Maroc et l&rsquo;Algérie. Elles nuisent à l’image des deux pays et laissent une impression négative, notamment dans les enceintes internationales.</p>
<p>Aussi, Nous appelons à faire prévaloir la sagesse et les intérêts supérieurs de nos deux pays. Nous pourrons ainsi dépasser cette situation déplorable qui gâche les potentialités de nos deux pays, au grand dam de nos deux peuples et des liens d’affection et de fraternité qui les unissent.</p>
<p>Plus que deux nations voisines, le Maroc et l’Algérie sont deux pays jumeaux qui se complètent.</p>
<p>Par conséquent, à sa plus proche convenance, J’invite Son Excellence le Président algérien à œuvrer à l’unisson au développement des rapports fraternels tissés par Nos deux peuples durant des années de lutte commune.</p>
<p>Cher peuple,</p>
<p>En cette glorieuse occasion, Nous rendons hommage à nos Forces Armées Royales, à la Gendarmerie Royale, à la Sûreté nationale, aux Forces auxiliaires et à la Protection Civile, toutes composantes confondues, pour leur dévouement et leur mobilisation constante, sous Notre commandement, afin de défendre l’unité et la souveraineté nationales et préserver la sécurité et la stabilité du pays.</p>
<p>Nous saluons également, avec déférence, la mémoire immaculée et les sacrifices de Nos Illustres Ancêtres, au premier rang desquels Notre Auguste Grand-Père, feu Sa Majesté le Roi Mohammed V et Notre Vénéré Père, feu Sa Majesté le Roi Hassan II, que Dieu les ait en Sa sainte miséricorde, ainsi que tous les valeureux martyrs de la Nation.</p>
<p>« Si Allah sait qu&rsquo;il y a quelque bien dans vos cœurs, Il vous en donnera autant». Véridique est la parole de Dieu.</p>
<p>Wassalamou alaikoum warahmatoullahi wabarakatouh ».</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217413-discours-du-trone-texte-integral-2.html">Discours du trône -Texte intégral-</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/217413-discours-du-trone-texte-integral-2.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/roi-discours-e1627763801377.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[roi discours]]></media:title></media:content>	</item>
		<item>
		<title>Le Roi Mohammed VI salue les efforts des cadres médicaux face à la pandémie et appelle à la vigilence</title>
		<link>https://fr.hespress.com/217326-le-roi-mohammed-vi-salue-les-efforts-des-cadres-medicaux-face-a-la-pandemie-et-appelle-a-la-vigilence.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/217326-le-roi-mohammed-vi-salue-les-efforts-des-cadres-medicaux-face-a-la-pandemie-et-appelle-a-la-vigilence.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Oum El Ghit Boussif]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 20:16:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Discours à la Nation]]></category>
		<category><![CDATA[fête du trône]]></category>
		<category><![CDATA[Roi Mohammed VI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=217326</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Roi Mohammed VI a salué l’effort déployé par les composantes du système sanitaire marocain, civil et militaire, dans la lutte contre la pandémie du coronavirus. « Nous tenons en tout premier lieu à renouveler nos remerciements à tous les acteurs du secteur sanitaire, public, privé et militaire, ainsi qu’aux forces de sécurité et aux pouvoirs [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217326-le-roi-mohammed-vi-salue-les-efforts-des-cadres-medicaux-face-a-la-pandemie-et-appelle-a-la-vigilence.html">Le Roi Mohammed VI salue les efforts des cadres médicaux face à la pandémie et appelle à la vigilence</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le Roi Mohammed VI a salué l’effort déployé par les composantes du système sanitaire marocain, civil et militaire, dans la lutte contre la pandémie du coronavirus.</strong></p>
<p>« Nous tenons en tout premier lieu à renouveler nos remerciements à tous les acteurs du secteur sanitaire, public, privé et militaire, ainsi qu’aux forces de sécurité et aux pouvoirs publics pour leur sens élevé des responsabilités et leur dévouement dans la lutte menée contre la pandémie de COVID 19, a indiqué le Souverain dans un discours à la Nation à l’occasion du 22è anniversaire de son intronisation.</p>
<p>Cette même pandémie, a-t-il ajouté, a impacté de manière négative la vie économique et sociale des Marocains, mais « nous avons initié un plan ambitieux de relance économique, destiné à soutenir les petites et les moyennes entreprises touchées par la crise, à préserver les emplois et à protéger le pouvoir d’achat des ménages à travers l’attribution d’aides financières directes ».</p>
<p>Le Souverain a également rappelé la mis en place du Fonds Mohammed VI pour l’Investissement dont l’objectif est de faire redémarrer les activités productives, d’accompagner et financer les différents projets d’investissement.</p>
<p>Il a, de même, affirmé que le Maroc est en droit de se féliciter de son succès dans la course au vaccin, et son positionnement précoce en la matière qui lui permet aujourd’hui de mener sa campagne de vaccination en toute sérénité, avec une forte adhésion des citoyens.</p>
<p>Dans le même sillage, le Roi a mis en avant l’importance de la souveraineté vaccinale, « une composante essentielle de la sécurité stratégique du pays », et qui est la réponse idoine aux risques d’apparition de nouveaux variants viraux, de rareté des vaccins sans oublier le risque naturel d’apparition de nouvelles épidémies.</p>
<p>Le Souverain a en ce sens rappelé le lancement du projet d’avant-garde pour la fabrication de vaccins, de médicaments et de matériel médical, indispensables pour le Maroc.</p>
<p>Il a de même affirmé que la pandémie est toujours là, appelant les Marocains à la vigilance et au respect des consignes édictées par les autorités publiques.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217326-le-roi-mohammed-vi-salue-les-efforts-des-cadres-medicaux-face-a-la-pandemie-et-appelle-a-la-vigilence.html">Le Roi Mohammed VI salue les efforts des cadres médicaux face à la pandémie et appelle à la vigilence</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/217326-le-roi-mohammed-vi-salue-les-efforts-des-cadres-medicaux-face-a-la-pandemie-et-appelle-a-la-vigilence.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/Roi-discours-trone-e1627729578849.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[Roi-discours-trone]]></media:title></media:content>	</item>
		<item>
		<title>Région TTA: Le taux de remplissage des barrages dépasse les 62%</title>
		<link>https://fr.hespress.com/217235-region-tta-le-taux-de-remplissage-des-barrages-depasse-les-62.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/217235-region-tta-le-taux-de-remplissage-des-barrages-depasse-les-62.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hespress FR]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 20:07:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Regions]]></category>
		<category><![CDATA[Barrages]]></category>
		<category><![CDATA[Direction générale de l'eau]]></category>
		<category><![CDATA[Région TTA]]></category>
		<category><![CDATA[retenues d'eau]]></category>
		<category><![CDATA[Taux de remplissage]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=217235</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le taux de remplissage des barrages situés dans la région Tanger-Tétouan-Al Hoceima a atteint 62,64%, indique la direction générale de l&#8217;Eau, relevant du ministère de l&#8217;Équipement, du transport, de la logistique et de l&#8217;eau. Les retenues de ces barrages se sont ainsi établies, jusqu&#8217;à jeudi, à 1,078 milliard m3, contre 871,5 millions m3 durant la [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217235-region-tta-le-taux-de-remplissage-des-barrages-depasse-les-62.html">Région TTA: Le taux de remplissage des barrages dépasse les 62%</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le taux de remplissage des barrages situés dans la région Tanger-Tétouan-Al Hoceima a atteint 62,64%, indique la direction générale de l&rsquo;Eau, relevant du ministère de l&rsquo;Équipement, du transport, de la logistique et de l&rsquo;eau.</strong></p>
<p>Les retenues de ces barrages se sont ainsi établies, jusqu&rsquo;à jeudi, à 1,078 milliard m3, contre 871,5 millions m3 durant la même période de l&rsquo;année précédente.</p>
<p>Cette hausse est principalement due au lancement du remplissage du barrage Dar Khrofa (province de Larache), dont les retenues se sont élevées à 228,7 millions m3, soit un taux de remplissage de 47,6%.</p>
<p>Au niveau de la zone de Loukkos, les retenues du barrage Oued El Makhazine, le plus grand barrage de la région, ont atteint 547,7 millions m3, soit un taux de remplissage de 81,4%, contre 616,9 millions m3 durant la même période une année auparavant (91,7%).</p>
<p>A la province de Tétouan, les retenues du barrage d&rsquo;Acharif Al Idrissi se sont élevées à 118,3 millions m3 (97,2%), tandis que celles du barrage Nakhla ont atteint 3,17 millions m3 (75,2%).</p>
<p>Dans la préfecture de Tanger-Assilah, le barrage Ibn Battouta a atteint un taux de remplissage de 68,3% (19,9 millions m3), tandis que le barrage 9 avril a affiché un taux de remplissage de 21,3% (63,8 millions m3).</p>
<p>Le rapport révèle aussi que le barrage Tanger Méditerranée de la province de Fahs-Anjra a atteint un taux de remplissage de 87,4% (19,2 millions m3), alors que ce taux a atteint, au niveau du barrage de Moulay El Hassan Ben El Mahdi, 85,7% (20,1 millions m3).</p>
<p>Pour ce qui est du taux de remplissage du barrage Smir de la préfecture de M&rsquo;diq-Fnideq, il s’est établi à 90,9% (35,4 millions m3), tandis que celui du barrage de Chefchaouen s&rsquo;est élevé à 97,2% (11,9 millions m3).</p>
<p>S’agissant des barrages situés dans la province d’Al Hoceima, la même source fait savoir que le barrage Abdelkrim Al Khattabi a enregistré un taux de remplissage de 78,6% (9,3 millions m3), tandis que ce taux s’est établi à 22,3% au barrage Joumoua (1,15 million m3).</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217235-region-tta-le-taux-de-remplissage-des-barrages-depasse-les-62.html">Région TTA: Le taux de remplissage des barrages dépasse les 62%</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/217235-region-tta-le-taux-de-remplissage-des-barrages-depasse-les-62.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/BARRAGES-TTA-e1627656857485.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[BARRAGES TTA]]></media:title></media:content>	</item>
		<item>
		<title>Covid-19 : Les Marocains anxieux face au risque de reconfinement et de fermeture des frontières</title>
		<link>https://fr.hespress.com/216583-covid-19-les-marocains-anxieux-face-au-risque-de-reconfinement-et-de-fermeture-des-frontieres.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/216583-covid-19-les-marocains-anxieux-face-au-risque-de-reconfinement-et-de-fermeture-des-frontieres.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Khadija KHETTOU]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 19:36:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[Covid-19]]></category>
		<category><![CDATA[Lahcen Belyamani]]></category>
		<category><![CDATA[MRE]]></category>
		<category><![CDATA[pandémie]]></category>
		<category><![CDATA[reconfinement]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=216583</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le risque de reconfinement plane sur le Maroc à en croire les spécialistes Covid-19. Ce risque intervient suite à la hausse inquiétante des cas de contamination due, entre autres, au retour  des MRE mais aussi à la fête de l&#8217;Aid Al-Adha, marquée par d&#8217;importants rassemblements familiaux.  Dans les cafés, en famille ou entre amis, le [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/216583-covid-19-les-marocains-anxieux-face-au-risque-de-reconfinement-et-de-fermeture-des-frontieres.html">Covid-19 : Les Marocains anxieux face au risque de reconfinement et de fermeture des frontières</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le risque de reconfinement plane sur le Maroc à en croire les spécialistes Covid-19. Ce risque intervient suite à la hausse inquiétante des cas de contamination due, entre autres, au retour  des MRE mais aussi à la fête de l&rsquo;Aid Al-Adha, marquée par d&rsquo;importants rassemblements familiaux. </strong></p>
<p>Dans les cafés, en famille ou entre amis, le sujet qui domine aujourd&rsquo;hui est le reconfinement au Maroc ou encore l&rsquo;impossibilité de se déplacer entre les villes sans autorisation. C&rsquo;est devenu, limite, une obsession.</p>
<p>« <em>On ne sait plus comment s&rsquo;organiser pour nos vacances alors que la rentrée scolaire approche à grands pas. La situation est devenue alarmante dans le pays. Les cas de contamination augmentent sans cesse et les spécialistes soutiennent l&rsquo;hypothèse d&rsquo;un reconfinement. Du coup, on est on mode observation, on attend de voir comment les choses vont se développer</em>« , nous confie une Casablancaise, mère de deux enfants.</p>
<p>Pour les MRE, c&rsquo;est une tout autre histoire. Alors que les autorités compétentes les ont autorisés à rentrer au pays pour les vacances d&rsquo;été, vu qu&rsquo;ils n&rsquo;ont pas pu le faire l&rsquo;année dernière, aujourd&rsquo;hui, ils sont confrontés à une probable refermeture des frontières, vu la situation épidémiologique qui se développe de manière négative, pas uniquement au Maroc, mais de par le monde.</p>
<p>« <em>On a peur de rester bloqués ici avec nos enfants. On voit que les chiffres montent en flèche au Maroc</em>,<em> mais aussi en Europe. On ne sait pas si on doit avancer la date de nos billets ou les maintenir surtout qu&rsquo;on parle de reconfinement. On attend pour voir la suite des choses</em>« , nous déclare une autre maman de 47 ans, venue de France pour passer ses vacances d&rsquo;été en famille.</p>
<p>Dans une analyse livrée à <em>Hespress Fr</em> sur la situation épidémiologique au Royaume, Pr Lahcen Belyamani Chef de service des urgences à l’hôpital militaire de Rabat et président de la Société marocaine de la médecine d’urgence (SMMU), avance que la dynamique de l&rsquo;épidémie est extrêmement forte au cours de cette deuxième vague, plus rapide et avec une pente plus raide que sa précédente. En effet, la barre des 5000 cas a été dépassée en moins de 4 semaines versus 15 semaines dans l’ancienne vague (4 fois plus rapide) souligne le spécialiste.</p>
<p>Raison pour laquelle Pr Belyamani insiste sur l&rsquo;application des mesures barrières. Selon lui, « <em>l’observation rigoureuse des mesures barrières dont on ne cesse de parler depuis le début de l’épidémie COVID-19 est une nécessité vitale, afin de limiter la propagation virale surtout en milieux familiaux où un relâchement total est régulièrement constaté</em>« . « <em>Plus de 80% des contaminations se contractent en milieu familial plutôt qu’en milieu professionnel », </em>soutient-il.</p>
<p>Ainsi, et dans ce contexte de contamination très large, Pr Belyamani préconise le port de masque qui selon lui devra être impératif pour tous et tous les âges à partir de l’âge de la scolarisation, dans les lieux publics, clos et professionnels. Il souligne aussi l’importance du lavage fréquent des mains au savon et de l’application des solutions hydro-alcooliques même pour les personnes préalablement vaccinées.</p>
<p>L’application de ces mesures qui paraissent « <em>simples</em> » permet à elle seule de gagner à peu près 20% en termes d’hospitalisations, insiste notre interlocuteur, relevant que des spots publicitaires, des sms systématiques et des affiches devront être présents partout et à tout moment pour une sensibilisation en masse.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/216583-covid-19-les-marocains-anxieux-face-au-risque-de-reconfinement-et-de-fermeture-des-frontieres.html">Covid-19 : Les Marocains anxieux face au risque de reconfinement et de fermeture des frontières</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/216583-covid-19-les-marocains-anxieux-face-au-risque-de-reconfinement-et-de-fermeture-des-frontieres.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/covid19.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[covid19]]></media:title></media:content>	</item>
		<item>
		<title>Office des changes/Automobile: Les exportations dépassent 42 MMDH à fin juin</title>
		<link>https://fr.hespress.com/217307-office-des-changes-automobile-les-exportations-depassent-42-mmdh-a-fin-juin.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/217307-office-des-changes-automobile-les-exportations-depassent-42-mmdh-a-fin-juin.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hespress FR]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:54:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[bulletin sur les indicateurs mensuels des échanges extérieurs]]></category>
		<category><![CDATA[exportations du secteur automobile]]></category>
		<category><![CDATA[Office des changes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=217307</guid>

					<description><![CDATA[<p>L&#8217;Office des changes a indiqué que les exportations du secteur automobile se sont chiffrées, au 1er semestre de 2021, à 42,33 milliards de dirhams (MMDH) , soit le niveau le plus élevé durant la même période au cour des cinq dernières années. Dans son bulletin sur les indicateurs mensuels des échanges extérieurs de juin 2021, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217307-office-des-changes-automobile-les-exportations-depassent-42-mmdh-a-fin-juin.html">Office des changes/Automobile: Les exportations dépassent 42 MMDH à fin juin</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>L&rsquo;Office des changes a indiqué que les exportations du secteur automobile se sont chiffrées, au 1er semestre de 2021, à 42,33 milliards de dirhams (MMDH) , soit le niveau le plus élevé durant la même période au cour des cinq dernières années.</strong></p>
<p>Dans son bulletin sur les indicateurs mensuels des échanges extérieurs de juin 2021, l&rsquo;Office relève que cette évolution de près de 42,8% par rapport à fin juin 2020 s&rsquo;explique principalement par la hausse des ventes du segment de la construction (+47,1%) et celles du segment du câblage (+36%).</p>
<p>Par ailleurs, est-il encore souligné, les exportations du textile et cuir se sont accrues de 35,1% au titre du premier semestre de l&rsquo;année 2021, et cette évolution est due à la hausse des ventes des vêtements confectionnés de 43,1% et celles des articles de bonneterie de 52,5%.</p>
<p>De même, les exportations des phosphates et dérivés ont augmenté de 23,8%, atteignant 31,049 MMDH à fin juin 2021 contre 25,081 MMDH à fin juin 2020.</p>
<p>Cette évolution fait suite, principalement, à la hausse des ventes de l&rsquo;acide phosphorique (+50,6%) et celles des engrais naturels et chimiques (+21,4%), atténuée toutefois, par une légère baisse des ventes des phosphates (-3,4%), souligne l&rsquo;Office.</p>
<p>Les exportations du secteur agriculture et agroalimentaire et celles de l&rsquo;Électronique et l&rsquo;électricité » ont, quant à elles, affiché des hausses respectives de 6,5% et 36,4%, à fin juin 2021.</p>
<p>En revanche, les exportations du secteur de l&rsquo;aéronautique, ont reculé de 2,8%, se situant à 6,68 MMDH à fin juin 2021 contre 6,88 MMDH à fin juin 2020. La part de ce secteur dans le total des exportations perd 1,2 point s&rsquo;établissant ainsi à 4,4% contre 5,6% une année auparavant.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217307-office-des-changes-automobile-les-exportations-depassent-42-mmdh-a-fin-juin.html">Office des changes/Automobile: Les exportations dépassent 42 MMDH à fin juin</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/217307-office-des-changes-automobile-les-exportations-depassent-42-mmdh-a-fin-juin.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/AUTOMOBILE-EXPORT-e1627728324682.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[AUTOMOBILE EXPORT]]></media:title></media:content>	</item>
		<item>
		<title>Coronavirus: Près de 2000 infections dans le Grand Casablanca</title>
		<link>https://fr.hespress.com/217394-coronavirus-pres-de-2000-infections-dans-le-grand-casablanca.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/217394-coronavirus-pres-de-2000-infections-dans-le-grand-casablanca.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Yasmine Saih]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:15:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[Casablanca]]></category>
		<category><![CDATA[coronavirus]]></category>
		<category><![CDATA[Covid]]></category>
		<category><![CDATA[Maroc]]></category>
		<category><![CDATA[Ministère de la Santé]]></category>
		<category><![CDATA[morts]]></category>
		<category><![CDATA[Régions]]></category>
		<category><![CDATA[situation épidémiologique]]></category>
		<category><![CDATA[villes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=217394</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Maroc a enregistré 7 529 nouveaux cas porteurs du coronavirus ces dernières 24 heures, portant le total des cas recensés au niveau national depuis le début de l’épidémie à 623 528.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217394-coronavirus-pres-de-2000-infections-dans-le-grand-casablanca.html">Coronavirus: Près de 2000 infections dans le Grand Casablanca</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le Maroc a enregistré 7 529 nouveaux cas porteurs du coronavirus ces dernières 24 heures, portant le total des cas recensés au niveau national depuis le début de l’épidémie à 623 528.</strong></p>
<p>Actuellement, le total des cas actifs passe à 51 813, parmi eux, 950 cas sont dans un état grave. En termes d’incidence nationale, le taux passe à 1711,3 cas par 100.000 habitants.</p>
<p>Sur les dernières 24h, l’incidence atteint les 20,5 cas par 100 000 habitants et le nombre de personnes totalement vaccinées (ayant reçu la première et seconde dose) a atteint les 10 124 505 tandis que les personnes ayant reçu la première dose du vaccin est estimé à 13 631 005 selon le ministère de la Santé.</p>
<p>Quant à la répartition géographique des nouveaux cas recensés au Maroc ces dernières 24 heures, c’est la région de Casablanca-Settat qui prend la première place du classement ce samedi avec 1 808 cas dont 1 329 à Casablanca, 120 à Settat, 88 à Mohammedia, 82 à El Jadida, 80 à Nouaceur, 54 à Médiouna, 29 à Berrechid, 23 à Benslimane et 3 à Sidi Bennour.</p>
<p>Deuxième région au classement, la région de Rabat-Salé-Kénitra qui enregistre 1 329 nouvelles infections dont 318 à Kénitra, 293 à Salé, 248 à Rabat, 234 à Skhirat-Témara, 112 à Khémisset, 95 à Sidi Kacem et 29 à Sidi Slimane.</p>
<p>Suit, la région de Marrakech-Safi avec 1 297 cas (756 à Marrakech, 159 à Essaouira, 112 à Chichaoua, 95 à Safi, 53 à Al Haouz, 52 à Youssoufia, 42 à El Kelâa des Sraghna, 28 à Rehamna) et la région de Souss-Massa avec 1 139 cas (540 à Agadir-Ida Ou Tanane, 323 à Inezgane-Aït Melloul, 156 à Taroudant, 64 à Chtouka-Aït Baha et 56 à Tiznit).</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-217406 size-full" src="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/PAR-REGION-31-JUILLET-2021.jpg" alt="" width="1257" height="559" srcset="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/PAR-REGION-31-JUILLET-2021.jpg 1257w, https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/PAR-REGION-31-JUILLET-2021-768x342.jpg 768w" sizes="( max-width : 300px ) 100vw ,( max-width : 400px ) 100vw ,( max-width : 500px ) 100vw ,1257px" /></p>
<p>De son côté, la région de Beni Mellal-Khénifra a recensé 459 nouvelles infections (201 à Fqih Ben Salah, 136 à Beni Mellal, 47 à Khouribga, 42 à Khénifra et 33 à Azilal), 404 pour la région du nord Tanger-Tétouan-Al Hoceïma avec 145 infectoins à Tétouan, 89 à M’diq-Fnidek, 60 à Larache, 59 à Tanger-Assilah, 28 à Al Hoceïma, 15 à Ouezzane et 8 à Chefchaouen.</p>
<p>La régions de Guelmim-Oued Noun et Drâa-Tafilalet ont respectivement enregistré 310 et 254 infections.  Un bilan de 211 cas à Guelmim, 70 à Sidi Ifni, 25 à Tan Tan et 4 à Assa Zag pour la première et 80 cas à Ouarzazate, 56 à Errachidia, 54 à Tinghir, 44 à Zagora et 20 à Midelt pour la seconde.</p>
<p>Par ailleurs, la région l&rsquo;Oriental a dénombre 103 cas à Nador, 66 à Oujda-Angad, 35 à Berkane, 28 à Driouch, 6 à Figuig, 4 à Jerada et 1 à Taourirt pour un total de de 243 cas, suivie de Fès-Meknès avec 130 infections 36 à Fès, 31 à Meknès, 20 à Sefrou, 13 à Ifrane, 10 à El Hajeb, 10 à Taounate, 8 à Taza et 2 à Moulay Yaacoub.</p>
<p>Enfin, la région de Laâyoune-Es Sakia El Hamra en a enregistré de son côté 83 cas dont 49 à Laâyoune, 18 à Boujdour et 16 à Tarfaya et la région de Dakhla-Oued Ed Dahab 73 (68 à Oued Ed Dahab et 5 à Aousserd).</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-217386 size-full" src="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/SITUATION-31-JUILLET-2021.jpg" alt="" width="1288" height="686" srcset="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/SITUATION-31-JUILLET-2021.jpg 1288w, https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/SITUATION-31-JUILLET-2021-768x409.jpg 768w" sizes="( max-width : 300px ) 100vw ,( max-width : 400px ) 100vw ,( max-width : 500px ) 100vw ,1288px" /></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217394-coronavirus-pres-de-2000-infections-dans-le-grand-casablanca.html">Coronavirus: Près de 2000 infections dans le Grand Casablanca</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/217394-coronavirus-pres-de-2000-infections-dans-le-grand-casablanca.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/Ouverture-d-une-enquete-suite-au-deces-d-une-jeune-femme-qui-a-recu-le-vaccin-Johnson-et-Johnson.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[Ouverture-d-une-enquete-suite-au-deces-d-une-jeune-femme-qui-a-recu-le-vaccin-Johnson-et-Johnson]]></media:title></media:content>	</item>
		<item>
		<title>Wali Bank Al-Maghrib présente au Souverain le rapport annuel de la Banque Centrale</title>
		<link>https://fr.hespress.com/217389-wali-bank-al-maghrib-presente-au-souverain-le-rapport-annuel-de-la-banque-centrale.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/217389-wali-bank-al-maghrib-presente-au-souverain-le-rapport-annuel-de-la-banque-centrale.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Oum El Ghit Boussif]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:53:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Abdellatif Jouahri]]></category>
		<category><![CDATA[Bank Al-Maghrib]]></category>
		<category><![CDATA[Rapport annuel]]></category>
		<category><![CDATA[Roi Mohammed VI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=217389</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Roi Mohammed VI a reçu, ce samedi au palais royal de Fès, Abdellatif Jouahri, Wali Bank Al-Maghrib qui a présenté au Souverain le rapport annuel de la Banque Centrale sur la situation économique, monétaire et financière au titre de l&#8217;exercice 2020.  Intervenant devant le Roi, Wali Bank Al-Maghrib a indiqué que l&#8217;année 2020 a [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217389-wali-bank-al-maghrib-presente-au-souverain-le-rapport-annuel-de-la-banque-centrale.html">Wali Bank Al-Maghrib présente au Souverain le rapport annuel de la Banque Centrale</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Le Roi Mohammed VI a reçu, ce samedi au palais royal de Fès, Abdellatif Jouahri, Wali Bank Al-Maghrib qui a présenté au Souverain le rapport annuel de la Banque Centrale sur la situation économique, monétaire et financière au titre de l&rsquo;exercice 2020. </b></p>
<p>Intervenant devant le Roi, Wali Bank Al-Maghrib a indiqué que l&rsquo;année 2020 a été marquée par la propagation de la pandémie de la Covid-19, dont la persistance et les répercussions continuent de peser sur le Maroc, à l’instar des autres pays à travers le monde, en précisant que conformément aux instructions de Sa Majesté le Roi, l’ensemble des parties prenantes se sont mobilisées pour y faire face et en atténuer les effets.</p>
<p>Durant l’année 2020, a ajouté Wali Bank Al Maghrib, l’économie nationale a également souffert de conditions climatiques défavorables, accusant ainsi une contraction de 6,3% et une perte de 432 mille emplois. De plus, en conséquence du recul des ressources fiscales et de l’effort d’investissement consenti par le Trésor, le déficit budgétaire s’est alourdi à 7,6% du PIB et la dette publique a augmenté à 76,4% du PIB.</p>
<p>Le déficit du compte courant est revenu à 1,5% du PIB, résultat de la forte diminution des échanges extérieurs, alors que les avoirs officiels de réserve de Bank Al-Maghrib se sont renforcés pour atteindre l’équivalent de plus de 7 mois d’importations de biens et services, l’inflation s’étant quant à elle limitée à 0,7%, a-t-il ajouté.</p>
<p>Et de préciser par ailleurs, que dans le cadre des efforts consentis en vue d’atténuer l’impact économique de la pandémie, Bank Al-Maghrib a abaissé à deux reprises son taux directeur, le ramenant à 1,5%, et a libéré intégralement le compte de la réserve obligatoire. Elle a en parallèle triplé le potentiel de ses opérations de refinancement des banques, tout en répondant à l’intégralité de leurs demandes de liquidité. De même, Bank Al Maghrib a mis en place de nouvelles lignes de refinancement au profit des banques participatives et des associations de microcrédit et a élargi son programme dédié aux TPME.</p>
<p>La Banque a également allégé de manière temporaire certaines règles prudentielles.</p>
<p>Jouahri a ensuite souligné que l’ensemble de ces mesures a permis d’assurer un financement adéquat de l’économie avec en particulier une nette baisse des taux d’intérêt et un rythme de croissance soutenu du crédit bancaire.</p>
<p>Grâce au leadership et au suivi étroit du Roi Mohammed VI, a-t-il dit, le Maroc traverse cette crise progressivement avec des avancées notables dans la campagne de vaccination et une nette reprise de l’économie et ce, malgré les inquiétudes qui entourent l’évolution de la pandémie.</p>
<p>Dans ce sens, il a indiqué qu’une véritable impulsion à l’investissement et à la création d’emploi est attendue de l’opérationnalisation du Fonds Mohammed VI pour l’investissement et d’un recours plus conséquent aux partenariats public-privé, en plus de la mise en œuvre du plan de relance de 120 milliards de dirhams.</p>
<p>Sur un autre plan, Abdellatif Jouahri a précisé que les nombreux chantiers en cours, dont plusieurs sont lancés suite à des instructions royales, contribuent à cette reprise et à accélérer le rythme de croissance à plus long terme, précisant que le grand défi aujourd’hui est de réussir leur mise en œuvre de façon harmonieuse et dans les délais prévus.</p>
<p>L’une des plus importantes réformes dont il faut accélérer la mise en œuvre est celle du système éducatif. Au moment où toutes les évaluations rappellent ses faiblesses, la préparation de la main-d’œuvre qualifiée et de l’élite de demain devrait, selon Wali Bank Al Maghrib, être érigée en priorité absolue.</p>
<p>De son côté, le chantier de la régionalisation avancée, a enregistré des progrès notables. Néanmoins, sa réussite complète reste tributaire de la disponibilité de ressources humaines de haute qualité, a-t-il encore dit, notant en outre que la réforme du secteur public qui connaît un progrès important sur certains volets, nécessite l’accélération de la mise en œuvre de l’ensemble de ses composantes conformément aux objectifs qui lui sont fixés.</p>
<p>De plus, en vue de renforcer le tissu productif national, Jouahri a mis l’accent sur la nécessité de redoubler les efforts pour lutter contre un certain nombre de pratiques qui ont des effets négatifs sur la compétitivité de l’économie nationale. Il s’agit principalement de la concurrence déloyale, de l’évasion fiscale et des subventions publiques non rentables. Il a par ailleurs ajouté qu’il est impératif aussi de veiller à l’application rigoureuse de la loi relative à l’Instance chargée de la Lutte contre la Corruption.</p>
<p>Pour le Wali Bank Al-Maghrib, le chantier qui sera l’un des plus déterminants dans l’ère post-Covid est celui de la généralisation de la protection sociale que le Roi a annoncé dans Son discours du Trône en 2020. De par ses effets prévus notamment sur les niveaux de vie, la cohésion sociale et l’intégration des activités informelles, ce chantier devrait permettre au Maroc de réaliser un saut qualitatif en matière de développement humain mais également en termes de compétitivité et de croissance. Pour cela, la mobilisation de tout un chacun est requise pour assurer sa réussite dans les délais prévus.</p>
<p>Enfin, le déploiement et l’aboutissement de l’ensemble de ces chantiers nécessitent, selon Wali Bank Al-Maghrib=, la mobilisation de l’ensemble des ressources et des capacités dont le Maroc dispose, et requièrent plus particulièrement une élite dotée du leadership nécessaire. Cela appelle également à la contribution effective de toutes les parties prenantes dans le cadre d’une gouvernance transparente qui consacre notamment les principes de la méritocratie et de la compétence.</p>
<p>Avec le déploiement de l’ensemble de ces chantiers, a-t-il souligné, le Maroc aura transformé la crise en une opportunité qui lui permettra d’enclencher un nouvel élan et de placer son économie sur un sentier de croissance forte, durable et inclusive.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217389-wali-bank-al-maghrib-presente-au-souverain-le-rapport-annuel-de-la-banque-centrale.html">Wali Bank Al-Maghrib présente au Souverain le rapport annuel de la Banque Centrale</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/217389-wali-bank-al-maghrib-presente-au-souverain-le-rapport-annuel-de-la-banque-centrale.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/roi-jouahri-e1627753021852.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[roi jouahri]]></media:title></media:content>	</item>
		<item>
		<title>Change: Le dirham s&#039;apprécie face au dollar et se déprécie face à l&#039;euro</title>
		<link>https://fr.hespress.com/217315-change-le-dirham-sapprecie-face-au-dollar-et-se-deprecie-face-a-leuro.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/217315-change-le-dirham-sapprecie-face-au-dollar-et-se-deprecie-face-a-leuro.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hespress FR]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:11:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[BAM]]></category>
		<category><![CDATA[bulletin sur les indicateurs hebdomadaires]]></category>
		<category><![CDATA[change]]></category>
		<category><![CDATA[dirham]]></category>
		<category><![CDATA[dollar]]></category>
		<category><![CDATA[Euro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=217315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bank Al-Maghrib (BAM), a fait savoir que durant la période allant du 23 au 28 juillet 2021, le dirham s&#8217;est apprécié de 0,20% face au dollar américain et s&#8217;est déprécié de 0,13% vis-à-vis de l&#8217;euro. Dans son dernier bulletin sur les indicateurs hebdomadaires, BAM précise qu&#8217;au cours de cette période, aucune opération d&#8217;adjudication n’a été [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217315-change-le-dirham-sapprecie-face-au-dollar-et-se-deprecie-face-a-leuro.html">Change: Le dirham s&#039;apprécie face au dollar et se déprécie face à l&#039;euro</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Bank Al-Maghrib (BAM), a fait savoir que durant la période allant du 23 au 28 juillet 2021, le dirham s&rsquo;est apprécié de 0,20% face au dollar américain et s&rsquo;est déprécié de 0,13% vis-à-vis de l&rsquo;euro.</strong></p>
<p>Dans son dernier bulletin sur les indicateurs hebdomadaires, BAM précise qu&rsquo;au cours de cette période, aucune opération d&rsquo;adjudication n’a été réalisée sur le marché des changes.</p>
<p>Au 23 juillet 2021, l’encours des avoirs officiels de réserve de BAM s’est établi à 301,2 milliards de dirhams (MMDH), en quasi-stagnation d’une semaine à l’autre et en hausse de 2,9% en glissement annuel, précise la même source.</p>
<p>L&rsquo;encours global des interventions de BAM ressort à 111,9 MMDH, dont 60,9 MMDH sous forme d’avances à 7 jours sur appel d’offres, 23,4 milliards sous forme d’opérations de pension livrée et 27,5 MMDH dans le cadre des programmes de soutien au financement de la TPME.</p>
<p>Sur le marché interbancaire, le volume quotidien moyen des échanges s’est établi à 2,6 MMDH et le taux interbancaire s’est situé au cours de cette période à 1,5% en moyenne.</p>
<p>Lors de l’appel d’offres du 28 juillet (date de valeur le 29 juillet), la Banque Centrale a injecté un montant de 42 MMDH sous forme d’avances à 7 jours, relève la même source.</p>
<p>Sur le marché boursier, le Masi s&rsquo;est apprécié de 0,7%, ramenant sa performance depuis le début de l’année à 8,4%. Cette évolution hebdomadaire reflète principalement des progressions des indices sectoriels des « pétrole et gaz » de 3,1%, des banques de 1,5% et de l’agroalimentaire de 0,2%.</p>
<p>En revanche, ceux de l’immobilier et des boissons se sont dépréciés de 4,9% et de 2,9% respectivement.</p>
<p>Pour ce qui est du volume global des échanges, il s’est chiffré à 5,7 MMDH, dont 5,3 MMDH ont été échangés sur le marché de blocs, contre 516,3 millions de dirhams (MDH) une semaine auparavant. Sur le marché central actions, le volume quotidien moyen s’est établi à 75,3 MDH après 48,9 MDH.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217315-change-le-dirham-sapprecie-face-au-dollar-et-se-deprecie-face-a-leuro.html">Change: Le dirham s&#039;apprécie face au dollar et se déprécie face à l&#039;euro</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/217315-change-le-dirham-sapprecie-face-au-dollar-et-se-deprecie-face-a-leuro.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/06/CHANGEE-e1624190504424.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[CHANGEE]]></media:title></media:content>	</item>
		<item>
		<title>Covid-19/Maroc : 53 décès en 24H, taux de létalité à 1,57 %</title>
		<link>https://fr.hespress.com/217380-covid-19-maroc-53-deces-en-24h-taux-de-letalite-a-157.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/217380-covid-19-maroc-53-deces-en-24h-taux-de-letalite-a-157.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Khadija KHETTOU]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:26:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[bilan épidémiologique]]></category>
		<category><![CDATA[Covid-19]]></category>
		<category><![CDATA[Maroc]]></category>
		<category><![CDATA[Ministère de la Santé]]></category>
		<category><![CDATA[pandémie]]></category>
		<category><![CDATA[Vaccination]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=217380</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le nombre de décès dû au Covid-1ç poursuit sa tendance haussière. Ce samedi 31 juillet, le bilan communiqué par le ministère de la Santé, fait état de 53 décès dus au Covid-19, contre 35 un jour avant, portant le total national depuis le début de la pandémie à 9.785. Le taux de létalité, lui, a [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217380-covid-19-maroc-53-deces-en-24h-taux-de-letalite-a-157.html">Covid-19/Maroc : 53 décès en 24H, taux de létalité à 1,57 %</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le nombre de décès dû au Covid-1ç poursuit sa tendance haussière. Ce samedi 31 juillet, le bilan communiqué par le ministère de la Santé, fait état de 53 décès dus au Covid-19, contre 35 un jour avant, portant le total national depuis le début de la pandémie à 9.785. Le taux de létalité, lui, a baissé pour s’établir à 1,57 %.</strong></p>
<p>Dans les détails, les décès sont répartis comme suit : 17 décès dans la région de Casablanca-Settat (12 à Casablanca, 4 à Settat, 1 à Berrechid), 3 décès dans la région de Rabat-Salé-Kénitra (2 à Salé, 1 à Skhirate-Témara), 3 décès dans la région de Souss-Massa (1 à d’Agadir-Ida-Ou-Tanane, 1 à Taroudant, 1 à Tiznit), 8 décès dans la région de Marrakech-Safi (6 à Marrakech, 1 à Safi, 1 à Rehamna), 5 décès dans la région de Tanger-Tétouan-Al Hoceima (3 à Tétouan, 1 à Tanger-Assilah et 1 à Ouezzane).</p>
<p>Ont également été enregistrés, 2 décès dans la région de Fès-Meknès (1 à Fès, 1 à Taza), 4 décès dans la région de Beni Mellal-Khénidra (2 à Khouribga, 1 à Beni Mellal, 1 à Azilal), 2 décès dans la région de Darâa-Tafilalet (1 à Midelt, 1 à Errachidia), 2 décès dans la région de l’Orientale à la ville de Nador, 4 décès dans la région de Laâyoune-Sakia El Hamra tous à la ville de Laâyoune et un décès dans la région de Dakhla-Oued Eddahab à la ville d&rsquo;Oued Ed-Dahab. Les autres régions du Royaume n’ont recensé aucun décès ces dernières 24H.</p>
<p>Toujours dans son bilan épidémiologique quotidien, le ministère de la santé fait état de 117 nouveaux cas sévères admis en réanimation en 24H pour un total de 950 cas ce samedi ce qui a fait grimpé le taux d’occupation des lits de réanimation à 30 %. Les cas sous ventilation non invasive, eux, sont de 518 cas tandis que ceux sous intubation sont toujours stable au nombre de 30.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-217386 size-full" src="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/SITUATION-31-JUILLET-2021.jpg" alt="" width="1288" height="686" srcset="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/SITUATION-31-JUILLET-2021.jpg 1288w, https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/SITUATION-31-JUILLET-2021-768x409.jpg 768w" sizes="( max-width : 300px ) 100vw ,( max-width : 400px ) 100vw ,( max-width : 500px ) 100vw ,1288px" /></p>
<p>En outre, et comme l’indique la plateforme de veille et de suivi de Hespress, <a href="https://covid.hespress.com/fr/" target='_blank'>covid.hespress.com/fr</a>, le Royaume a recensé durant ces dernières 24 heures, 7.529 nouveaux cas confirmés Covid-19, portant le total national des contaminations avérées à 623.528. Le taux d’incidence cumulée, lui, a atteint 1711,3/100.000 habitants.</p>
<p>Le Maroc a par ailleurs recensé 4.522 guérisons portant le total national depuis le début de la pandémie à 561.930 rémissions. Le taux de guérison, lui, s’établit ce samedi à 90,12 % tandis que le total des cas actifs a considérablement augmenté pour s’établir à 51.813 cas (8,31 %).</p>
<p>S’agissant de la vaccination, le nombre de bénéficiaires de la première dose du vaccin depuis le début de la campagne nationale a atteint 13.631.005 dont 10.124.505 totalement, fait savoir le ministère de la santé.</p>
<p>Le ministère de la Santé invite ainsi les citoyens à respecter les règles d’hygiène et de sécurité sanitaire ainsi que les mesures préventives prises par les autorités marocaines en faisant preuve de responsabilité et de patriotisme.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217380-covid-19-maroc-53-deces-en-24h-taux-de-letalite-a-157.html">Covid-19/Maroc : 53 décès en 24H, taux de létalité à 1,57 %</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/217380-covid-19-maroc-53-deces-en-24h-taux-de-letalite-a-157.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/VACC-e1627748804330.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[VACC]]></media:title></media:content>	</item>
		<item>
		<title>Maroc/Coronavirus: 7.529 nouveaux cas en 24H, 10.124.505 personnes totalement vaccinées</title>
		<link>https://fr.hespress.com/217349-maroc-coronavirus-7-529-nouveaux-cas-en-24h-10-124-505-personnes-totalement-vaccinees.html</link>
					<comments>https://fr.hespress.com/217349-maroc-coronavirus-7-529-nouveaux-cas-en-24h-10-124-505-personnes-totalement-vaccinees.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Oum El Ghit Boussif]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:55:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[bilan 24H]]></category>
		<category><![CDATA[coronavirus]]></category>
		<category><![CDATA[covid.hespress.com/fr]]></category>
		<category><![CDATA[Ministère de la Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://fr.hespress.com/?p=217349</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Maroc a enregistré durant les 24 heures allant de vendredi 16H à samedi 16H, 7.529 nouveaux cas confirmés de coronavirus, pour un total national depuis le début de l’épidémie de 623.528 contaminations avérées, alors que 13.631.005 personnes ont été vaccinées depuis le lancement de la campagne, dont 10.124.505 totalement, a indiqué le ministère de [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217349-maroc-coronavirus-7-529-nouveaux-cas-en-24h-10-124-505-personnes-totalement-vaccinees.html">Maroc/Coronavirus: 7.529 nouveaux cas en 24H, 10.124.505 personnes totalement vaccinées</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le Maroc a enregistré durant les 24 heures allant de vendredi 16H à samedi 16H, 7.529 nouveaux cas confirmés de coronavirus, pour un total national depuis le début de l’épidémie de 623.528 contaminations avérées, alors que 13.631.005 personnes ont été vaccinées depuis le lancement de la campagne, dont 10.124.505 totalement, a indiqué le ministère de la santé.</strong></p>
<p>De même, 53 nouveaux décès et 4.522 nouvelles rémissions, ont été recensés.</p>
<p>Le Maroc compte désormais 623.528 cas confirmés, 561.930 guérisons, 9.785 décès, et  51.813 cas actifs, dont 950 dans un état grave (30 sous intubation et 518 sous ventilation non invasive), relève en outre la plateforme de suivi et de veille de Hespress, <a href="https://covid.hespress.com/fr/" target='_blank'>covid.hespress.com/fr</a>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-217386 size-full" src="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/SITUATION-31-JUILLET-2021.jpg" alt="" width="1288" height="686" srcset="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/SITUATION-31-JUILLET-2021.jpg 1288w, https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/SITUATION-31-JUILLET-2021-768x409.jpg 768w" sizes="( max-width : 300px ) 100vw ,( max-width : 400px ) 100vw ,( max-width : 500px ) 100vw ,1288px" /></p>
<p>Le ministère de la Santé invite ainsi les citoyens à respecter les règles d’hygiène et de sécurité sanitaire ainsi que les mesures préventives prises par les autorités marocaines en faisant preuve de responsabilité et de patriotisme.</p>

<p>The post <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com/217349-maroc-coronavirus-7-529-nouveaux-cas-en-24h-10-124-505-personnes-totalement-vaccinees.html">Maroc/Coronavirus: 7.529 nouveaux cas en 24H, 10.124.505 personnes totalement vaccinées</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://fr.hespress.com">Hespress Français</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fr.hespress.com/217349-maroc-coronavirus-7-529-nouveaux-cas-en-24h-10-124-505-personnes-totalement-vaccinees.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2021/07/VACCINATION-JEUNES.jpg" type="image/jpeg" ><media:title><![CDATA[VACCINATION JEUNES]]></media:title></media:content>	</item>
	</channel>
</rss>
